%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{framed}

\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{activite}[Résolution graphique d'équations $f\left( x \right)=g\left( x \right)$]~
  On a tracé sur le graphique suivant les courbes des fonctions $f:x\mapsto x^2+x-3$ et $g:x\mapsto x+1$.
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre par le calcul l'équation $f\left( x \right)=g\left( x \right)$.
    \item Pour chacune des solutions $x$, représenter sur le graphique les points de coordonnées $\left( x; f\left( x \right) \right)$ et $\left( x; g\left( x \right) \right)$. Qu'observe-t-on ?
    \item Conjecturer une méthode pour résoudre graphiquement une équation du type $f(x)=g(x)$.
    \item Bilan :
      \begin{framed}
        \begin{propriete}Soient deux fonctions $f$ et $g$ définies sur le même intervalle $I$, les solutions de l'équation $f(x)=g(x)$ sont\ldots

\vfill
      \vspace{2cm}
        \end{propriete}
      \end{framed}
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[ultra thick,xscale=1.9, yscale=1.05]
      \draw[dotted,gray,xstep=1,ystep=1] (-3,-4) grid (3,4);
      \draw[-latex] (-3,0) -- (3,0);
      \draw[-latex] (0,-4) -- (0,4);
      \draw[blue] (1, -1) node[below right]{$\mathcal{C}_f$};
      \draw[brown] (1, 2) node[above left]{$\mathcal{C}_g$};

      \foreach \x in {-3, -2, -1, 1, 2, 3} {
        \draw (\x, 0) node[below,fill=white, opacity=.7, text opacity=1]{\x};
      }
      \foreach \y in {-4, -3, -2, -1, 1, 2, 3, 4} {
        \draw (0, \y) node[left,fill=white, opacity=.7, text opacity=1]{\y};
      }
      \draw (0,0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
      \draw[scale=1,domain=-3:2.2,smooth,variable=\x,blue] plot ({\x},{\x*\x+\x-3});
      \draw[scale=1,domain=-3:3,smooth,variable=\x,brown] plot ({\x},{\x+1});
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{activite}

\end{document}
